施永青： 政府可每月為出外謀生的人提供5,000港元的生活津貼

香港很多年輕人，因為受到西方那套價值觀的影響，對回歸後香港社會的發展很不滿意。他們希望香港社會可以按他們那套理念去改造，這樣他們才會有一個更美好的將來。為此，他們積極投入社會運動，向現有的政治體制挑戰，務求破舊立新，為香港社會帶來一場時代革命。

然而，現有政治體制的存在，既有其歷史因素，亦是大國角力下的國際環境使然，加上既得利益者的因循，要改變絕不容易。結果年輕人處處碰壁，驚覺世界並不會因為自己已付出犧牲，而按自己的主觀意願轉變。

年輕人中較為激進的一批，為此感到很憤怒，不惜出動違法的暴力手段，企圖推翻建制。但他們很快發覺，他們的對手並非只是特區政府，而對手所掌握的權力與資源亦遠比他們多。年輕人雖然也叫做獲得外國勢力的支持，但外國勢力都有本國的利益要考慮，並不打算不惜任何代價地為年輕人的訴求而豁出去。衝得太前的年輕人很快引來建制的重點收拾。

他們開始意識到，原來勾結外國分裂國家可以被視作叛國，其判罪的輕重，在相當程度上取決於自己國家與作對的外國關係惡化到甚麼程度。如果中美的矛盾只局限在貿易摩擦上，那北京尚可能因不想矛盾擴大，而對他們好一些；但如果中美之間由冷戰轉為熱戰，那北京就會無所顧忌地對付他們。由於中美關係正急劇惡化，他們真是走為上著。

至於那些普通的參與者，本身並沒有涉及嚴重的違法活動，亦非頭面人物的話，我估計這類人應不會被針對。他們若想選擇重過正常生活是應該不會有問題的。但由於他們已心生不忿，且對社會已有點絕望，他們多會嘗試去香港以外的地方另找生活。

我預期要改變這批人的取向是不容易的，與其爭取他們留港發展，不如送他們出去見見世面。香港的經濟前景並不樂觀，失業率可能長期高企。讓年輕人出外闖一闖，既可以減輕香港的就業壓力，亦可以讓年輕人見一下世面，了解一下真實的世界究竟是怎樣的。這樣，他們才會知道，甚麼是他們有機會爭取到的東西，甚麼只是理念上存在的東西，只適宜作長遠目標，不可能用作政治運動的具體目標。他們有了這樣的認識之後，應更有條件為社會作出貢獻。

人的思想與行為，不容易被別人的言詞所改變；最有能力去改變人的，是環境。所以我贊成政府資助願意出外謀生的人，以鼓勵更多的年輕人去接受環境改造。政府可每月為出外謀生的人提供5,000港元的生活津貼，上限為十萬元。這樣做的成本低過他們在香港領綜援，但效果會好過叫他們參加國情學習班

到聖誕就夠錢買聖誕樹

講撚左成年外國勢力，但完全拎唔到任何證據，你話外星人勢力都得啦

有冇聖誕禮物先

然後唔少中國人既資產都係外國

po過啦
呢篇垃圾

唔止成年喇，由689當時2014佔中開始計，大大話話到而家成6年有多。我仲等緊外國勢力嘅證據，或者我抱孫都仲等緊

唔岩聽 完全封鎖

C 唔會為大陸寫呢篇野
但貼錢叫走反共年青人只符合大陸利益
納稅人一定反對科水

C 到呢個境界有時都返老還童ff 吓

係先好，我認住你
唔好俾我再見到你喺我po度留言

政府可每月為出外（返支那）謀生的人提供5,000港元的生活津貼，上限為十萬元。這樣做的成本低過他們在香港領綜援，但效果會好過叫他們參加國情學習班

林鄭衝得太前

成個中國政權就係外國勢力引入

施生係咪唔知綜援無5000蚊咁多?
仲有, 香港係用本地生產總值, 唔係國民生產總值
去外地工作係無稅收, 根本唔可能有正常人會推行呢D政策